美國指中國「偷竊」技術 華春瑩以四個「錯！」反駁

圖1之1 - 外交部發言人華春瑩以4個「錯」反駁美方說法。（資料圖片）

中國外交部今日舉行例行記者會。有記者就美國副總統彭斯早前講話中，批評「中國對美國商品徵收的關稅是美對華關稅的3倍」、「中國拒絕公平貿易」，和「中國『竊取』美國知識產權」等言論，詢問中方對此有何回應。外交部發言人華春瑩即以4個「錯」反駁美方說法，指中國一直主張公平貿易，中國的創新成就，亦是由全國人民靠智慧和汗水奮鬥出來。她反批評美方歪曲歷史現實、唯我獨尊及任性妄為等。

據美國白宮網站消息，美國副總統彭斯於講話中指，中國對美商品徵收的關稅，是美對中國商品徵稅的3倍，因此美國將採取強硬措施，阻止中國「偷竊」技術，若中國拒絕公平貿易，繼續報復，美國不會退縮，在場有記者就此事問中方有何回應。

外交部發言人華春瑩回應，中國商務部日前已發表聲明，清晰闡明中方有關立場，但既然美方官員再提到中美貿易中「偷竊」、報復等問題，她就再回應4點，反駁美方的說法有錯。

第一，華春瑩指出，「中國對美國商品徵收的關稅是美對華關稅的3倍」說法，是「錯！」。她舉汽車關稅為例反駁，指美國對乘用車的進口稅率為2.5%，但卡車進口稅率為25%，中國對進口汽車零件只徵收10%關稅，近期亦降至6%。

第二，「中國拒絕公平貿易」說法，亦是有「錯！」。華春瑩指，中方一直主張公平貿易，現正推進新一輪對外開放，將繼續努力營造開放、透明、公平及可預期的商業環境。華春瑩批評美國製造各種藉口，甚至濫用「國家安全」等荒謬理由，製造各種障礙和限制，阻礙中國企業在美正常投資和經營活動。她指，中國在開門，美國在關門，誰對誰錯，一目了然。

第三，「中國『竊取』美國知識產權」說法，亦是有「錯！」。華春瑩批評，這種污衊是對歷史和現實的嚴重歪曲。中國正堅定實施創新驅動發展戰略，中國創新成就一不靠偷，二不靠搶，而是13多億中國人民靠智慧和汗水奮鬥出來，她建議美國那些唯我獨尊的人，應認真閱讀英國著名歷史學家李約瑟的《中國科學技術史》。

第四，「若中國繼續報復，美國不會退縮」說法，同樣有「錯！」。華春瑩指，美國率先挑起單邊主義、保護主義，若美國繼續任性妄為，世界各國將更加堅決有力回擊，因堅決維護自身正當權益、多邊貿易規則和體系，是國際社會強烈的共識和決心。若美方繼續抱著「美國打人有理，別國自衛無理」的霸權邏輯，只會在孤家寡人的錯誤道路上越走越遠。

（外交部發言人辦公室）

點解鄰國永遠都要搵個女人發聲, 講完咪又係無人理
人地侵侵永遠去唔同國家發表講話

孔乙己X4

李約瑟既理論響歷史學界一早比人批到爛，咁都拎得出黎j

中國正堅定實施創新驅動發展戰略，中國創新成就一不靠偷，二不靠搶，而是13多億中國人民靠智慧和汗水奮鬥出來

自己講完會唔會笑

咁之前偷既呢
避左冇應wor

甚至濫用「國家安全」等荒謬理由

乜佢都知呢句野係咁撚荒謬嫁咩？

英國著名歷史學家李約瑟的《中國科學技術史》

2018好危險, 你返去歷史啦

她舉汽車關稅為例反駁，指美國對乘用車的進口稅率為2.5%，但卡車進口稅率為25%，中國對進口汽車零件只徵收10%關稅，近期亦降至6%

間接認罪

第一點姑且有啲數據
第二點人哋講緊中國係咁資助自己公司，國外公司變成同成個中國政府競爭，明顯無對題
三四都開始變廢話

有時真係幾佩服啲人可以即場老作鳩噏又唔笑出嚟

中國仲收緊25%汽車進囗税，仲咁大聲
連零件仲高過美國關税 兩倍

呢個八婆好黑人憎

錯
錯
錯
錯
沒有對,通過

1唔知
2你所有國家資源都係中國xx既國企，仲有面講開放自由市場
3都廢是講，咩新平衡喬丹係中國告返人轉頭要原作者陪錢都有
4明明係你錯在先仲好意思話人打人

睇大國最高極致的語言偽術
是一種享受

希望中國繼續死撐

望下部小米 再望下部iPhone

問題係，李約瑟既理論響歷史學界已經冇人理
根本就算響古代，中國既科技發展比起希臘羅馬阿拉伯果邊都冇優勢可言
到左近代同現代，中國更加落後西方一大截

中國人均諾貝爾獎科學類獎項只有每1000萬人0.035個獎
係所有國家包尾，仲低過印度

她舉汽車關稅為例反駁，指美國對乘用車的進口稅率為2.5%，但卡車進口稅率為25%，中國對進口汽車零件只徵收10%關稅，近期亦降至6%。

原來同人比較唔係拎同樣既野黎
垃圾支那狗

竊書不能算偷……竊書！ ……讀書人的事，能算偷麼？

只有2025是正確

佢冇一點係正面反駁緊

如果考試，叫答非所問

人地講汽車，佢就講汽車零件

第3點笑到我反肚

偷人嘢就粗粗地認撚咗佢啦中国人

中國係「共享」美國技術，將世界人民由美帝資本主義技術襲斷中解放

Nineup報咩
Nonono(不不不）

華春瑩批評美國製造各種藉口，甚至濫用「國家安全」等荒謬理由，製造各種障礙和限制，阻礙中國企業在美正常投資和經營活動。

美國同中國互換一下位置成句就即刻合理曬

中国人偷嘢
猜一揭後語

老閪都唔認呀

呢四個錯送返畀你自己用啦華嬸

睇你講野就真係錯啦
浪費光陰

利申 無睇內文

好勁 佢講既野無一句係實際同具體
全部都飛機文

又話亮劍？仲口水多過茶。

支那人有個自我安慰既講法
話係因為支那既科研遲起步

而外國大學咁多科研成果係因為多支那留學生

有冇證據證明人地偷先。如果有早就吿到人地收皮啦。

公布條臭閪係美國資產啦
等閪咩

惱羞

我屌 中共自己都識友人放火啦 所有反對意見 都趕盡殺絕

有幾多個中國留學生移民外國之後拎到Nobel Prize？十隻手指數唔數得曬？

長篇大論 但一啲證據同說服力都無 返鄉下耕田啦

第二，「中國拒絕公平貿易」說法，亦是有「錯！」。華春瑩指，中方一直主張公平貿易，現正推進新一輪對外開放，將繼續努力營造開放、透明、公平及可預期的商業環境。

多謝晒喎，入左世貿幾多年？

中國千祈唔好認低威
一定要死撐落去

乜都同你扯歷史，得啦自古以來天下都係支國既。

佢呢番說話係講畀大陸人（被洗腦奴隸）睇，唔係畀外國睇，所以根本唔洗理事實。佢吹完，就算外國有回應，佢都可以河蟹晒唔報，一樣有數以億計冇翻牆睇外國新聞嘅盲毛會信

亮劍啦屌
嘈完未呀

點解中國咁鍾意用數字嚟命名
好俗氣

科研喎
2018年仲用緊古代四大發明打飛機

透明喎公平喎